— 輿 論 戰 及 抗 爭 需 知 大 整 合 —

首先，以下幾個Post必須集中火力宣傳

【 突發】《香港己亥宣言》中英日三語登場！盡力為香港定下重光藍圖！

[文宣請入]外國人仲未明香港處境，海外文宣一定要繼續做，發大黎做

[長期頂置] 前線棄裝備、鍵戰打輿論、平民幫儲錢

【突發多圖】71衝入立法會暴徒容貌大整合！！！！！

推Post及Share，Thank you

1）心態調整及對準焦點

好多人野餐完 自以為Make到Noise
推埋上國際頭版 就打撚哂飛機咁
再碌連登 Facebook 鋪天蓋地都係有關野餐消息
再之後又Share一大堆催淚文

但我想講既係場仗仲未完
因為我地依家只係圍爐取暖

出面無論CCTVB 各大電台 不斷地抺黑義士
永遠都只會報政府官員同建制派既錄音
泛民講既野只會被DJ講一個小總結

所以一有電台Phone In既機會
一定要打上去講

對住飛機文，睇完可以Share同Like 但唔好自以為已經「成功」而放鬆心態

現況分析

【緊急：輿論方向】全部都係講破壞、咁宣言呢?

我係五十後，有幾句想寫俾香港人

請將焦點轉移

參考：

警察好驚你地搞大「警察煽動暴動」呢單嘢。

和理非、文宣組應該全港搞個六七暴動相片展

請唔好再幫黑警洗白
雨傘已經傳前線人員士氣低落/想辭職
傳左5年 D黑警咪又係打鳩你
咪撚再對佢地仁慈！

2）消息散播

要學政府個招 淡化處理
並唔好回應有關對我地不利既事
將焦點集中係政府/黑警有幾柒
以及為義士向公眾洗白 將矛頭指向政府

注意Fact Check係需要但唔係必要
有理無理推撚左先 柒左咪由佢沉

每次行動前兩日
請唔好再理所有膠Post
應該集中宣傳是次行動

3）宣傳行動

除左網上宣傳之外
大家有時間一定要自發擺街站 派傳單
我地傳播媒體冇政府咁多
但我地人夠多 最好組織最少6人為一小隊作街站

參考：

［整合］是咁的 6月23日 我地喺煲底開咗個會

文宣既戰爭開始！

4）網路戰升級

一定要開多個Facebook AC 洗爆藍絲Page
仲有要Report哂以下所有Page
（暫時諗唔到咁詳細，請大家補充）

「國家級反擊戰」追擊所有藍屍專頁 （連Link)

［神兵利器］長輩圖產生器

5）其他不合作運動

我地先前分別係唔同地方唔少野餐會，成效不大
（暫時諗唔到咁詳細，請大家補充）

我有個犬朋友話各區報案激增, 得閒死唔得閒病

(廣傳) 如果今晚比黑警清場 唔好灰心，仲有最後一著！

6）遊行集會

民陣遊行/集會一定要參加
呢D集氣活動 令團火繼續燃燒落去
雖然我都覺得佢地出黎9Up兩句 幫唔到D乜
[red]但係我地要吸納更多中立市民留意並支持
所以有湊人頭既必要性

暫時可以先做和理非同推倒紅媒

[7/7活動]第三條戰線正式啟動

下一步：反紅媒遊行!!!!

7）行動升級

每次行動升級 如果你有時間出撚左黎先
唔好問現場有幾撚多人
出唔到黎就幫手推Post

拒絕灰機撚/冷氣軍師
你係咁鍾意睇就落現場睇 現場傾

所有行動 現場決定！
但必需要有獨立思考
衡量自己能力同實際情況是否可行

戰術及裝備參考：

[同我推晒佢] 力抗膠post 621行動討論整合

［入來］社運需要進步！我有以下建議...

法律及被捕支援：

如果警察證明到我去過立法會，係咪就會坐監？

一位現職律師給予示威者的錦囊

[頂置][緊張時期] 被捕須知

大家如果真係俾人拉咗，可以搵返泛民區議員幫手

記住人數決定一切

宣傳/推Post叫人野餐係絕對必要！

請各位兄弟保重 安全至上！

歡迎大家補充

推

五大訴求 一個未有實現

請唔好懶 要推post！

認真post無人推？

push

推心

50連

推上熱門！

up

[文宣請入]外國人仲未明香港處境，海外文宣一定要繼續做，發大黎做

推！

上極都上唔到熱門

Pish

推爆佢

Thanks

推佢老母

推一推

好慘
我幫你推

推爆

【文宣組回合、鍵盤戰士集合】入嚟拎文宣材料整合，一齊打贏輿論戰

#被捕支援
記得保持緘默
伍展邦律師 @hksup（tg) / 5690 2877（whatsapp） / 2608 1400
韋智達律師 9167 7091
星火同盟 （fb inbox）
民權觀察 9463 2945（tg/sms/whatsapp）
本土民主前線 5934 5588 (whatsapp/sms) @Hkibackup （tg)
民陣 6549 9452 (whatsapp/telegram/sms)
港大 9139 0589
中大 9443 3459
科大 6019 6339 / 2335 1732 / 2335 5672
浸大 6110 3860
城大 9545 4172 / 3442 5570
理大 6800 0560 / 2766 7025 / 6253 2359
教大 5108 3519
演藝 6679 0772 / 9464 5078

如見抗爭者被捕，請大家連同以下資料，聯絡上述單位：
1. 被捕者中文姓名
2. 被捕者英文姓名
3. 被捕者身份證號碼
4. 被捕者乘坐之警車號碼 / 所在警署
問：「出得嚟（遊）行」，有甚麼可以保護自己？
Ｃ：→ 戴口罩（理論跟「速龍小隊」無警員號碼一樣，無仇報。）
ㅤㅤ→ 記得離開示威區才取下口罩。

問：「出得嚟（遊）行」之前，除了帶水、雨傘、口罩，還有甚麼要預備？
Ｃ：→ 把姓名和身份證號碼交給可信賴的朋友、律師或可信任的支援組織；一旦被捕，律師亦較容易在各區警署「撈」到你。
ㅤㅤ→ 把重要的聯絡電話，包括律師及相關支援組織等，寫在紙上，好好收起，又或者寫到手上。

問：被警方拘捕，第一件事該做甚麼？
Ｃ：→ 要求通知律師，在律師到來前，任何情況下，都只說：[red][size=6]「我無嘢講」[size=6][red]，亦不要簽署任何文件。
ㅤㅤ→ 未必一定可見家人，可請律師代通知家人。

問：警方在拘捕你後，是否有權搜身？
Ｃ：→ 有，但搜身需由相同性別警員進行。
ㅤㅤ→ 一般搜身是拍拍衫袋褲袋，除非懷疑藏有毒品或危險物品，才會要求除衫褲及內衣褲，而如有此情況，必須要求警員落簿記錄，保留日後投訴的權利。

問：警方在拘捕你後，是否有權沒收手機？
Ｃ： 有，但[red][size=6]無權要求你解鎖手機/電腦[size=6][red]，你可要求警方封袋處理。[red][size=6]除非搜查令上寫要查手機/電腦的資料[size=6][red]

問：律師到來前，要做甚麼？
Ｃ：→ 就所有要求，都要警員落簿記下，例如 10:00 至 13:00，要求吃飯無飯吃，或者要求驗傷不獲處理，要求見律師話律師不會見你等等，方便律師寫到誓章，日後有機會呈上法庭。
ㅤㅤ→ 如果警員無落簿，自己要想方法記下參考時間。

問： 見到律師前，會遇到甚麼情況？
Ｃ：→ 你會好驚， 然後向警員如數家珍般，和盤托出參與的來龍去脈。請謹記，任何情況下，只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 警員會有不同技巧盤問你，請謹記，你只需說：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 沒收手機後，你會好驚，但你是有對外聯絡的權利，請冷靜找出那張緊急聯絡電話的紙，然後聯絡律師。
ㅤㅤ→ 不要以為你只可以打一次電話，你是[red][size=6]有權隨時要求見律師[size=6][red] 。

問：律師來到，會問甚麼、幫到甚麼？
Ｃ：→ 基本資料，包括姓名、年齡、身份證號碼等（18 歲以下或通知有跟進個案的社工）
ㅤㅤ→ 可代通知家人、朋友
ㅤㅤ→ 有無受傷或不適（例如給警察踢了幾多腳，可以日後投訴），可要求到醫院驗傷
ㅤㅤ→ 額外處理事項，包括有否被沒收眼鏡（連律師個樣都看不清楚）、可有被搜身、搜屋等
ㅤㅤ→ 有無投訴（無飯吃、無水飲、無得去洗手間、無毛氈禦寒等等）
ㅤㅤ→ 特殊需要（例如定時需要服用藥物、聽障等）

問：落口供時，應該如實道來嗎？
Ｃ：→ 只須說：「我無嘢講」 。
ㅤㅤ→ 如果夠硬淨，可以自己落，記得只說：「我無嘢講」；如果驚，就請律師陪同。
ㅤㅤ→ 記得取口供副本。

問：是否要求保釋？
Ｃ：→ 建議「踢保」（即不接受保釋，「坐爆」48 小時）；電視、電影都睇得多，一般情況下，警方不能拘留你多於 48 小時；坐夠 48 小時，身份就回復 innocent person，亦等於無被拉過；而 48 小時是由警方說拘捕時間開始計，一般是上警車起跳，如果之後要到醫院，時間亦計在內。
ㅤㅤ→ 不建議要求保釋，因為需要定時返警署報到，帶來不必要麻煩。

問：不保釋期間，會遭受甚麼對待？
Ｃ：→ 警方在拘捕你後，有權沒收手機；在沒有手機的 48 小時，正常的你應該會悶到發癲。
ㅤㅤ→ 會安排到羈留室（俗稱臭格），內有一張 bench（水泥椅）和一個蹲廁，不是密封的。
ㅤㅤ→ 可要求吃飯、飲水、毛氈（因為冷氣大）。

問：家人來到警署，應該注意甚麼事項？
Ｃ：→ [red][size=6]你只是被拘捕，來落案檢控、未定罪[size=6][red]，所以不要問律師你會否有案底、要坐幾耐、會否影響到海外升學（可能出世以來都未諗過）、會否影響移民申請（同樣可能從未諗過）等。
ㅤㅤ→ 家人請謹記配合被捕者的那句：「我無嘢講。」
ㅤㅤ→ 此時此刻，沉默是金。

問：假如朋友或家人懷疑你被拘捕，可以怎樣做？
Ｃ：→ 通知律師，提供全名及身份證號碼（所以咪話在參與示威、遊行前要交低），一般律師團隊會到各區警署查詢，大約半小時可以找到。

Push

我無野講
我要見律師
我唔會解鎖

學到野👍🏻

我無野講